撲救率唔夠一成 世盃最曳門將：迪基亞！

於今屆世界盃開幕前，迪基亞被廣泛認為，屬全球其中一位頂級門將，但於決賽周踢咗四場執包袱之後，迪基亞慘變地底泥，因為四場波入面，佢只係救出一次射門！喺今次大賽中，迪基亞僅救過摩洛哥球員一次埋門，其餘應該撲到嘅都失波，當中仲包括面對C朗嘅一次派膠，而對俄羅斯嘅12碼大戰中，亦一球都撲唔到，相比起艾堅菲夫嘅神勇演出，迪基亞完全冇得比。

西班牙於首仗對葡萄牙，球隊連失3球，其中一球C朗遠射，迪基亞直接將個波推入網窩。之後一場對伊朗雖然保持清白之身，但佢當時亦成為決賽周唯一一個，未有任何撲救嘅門將。對住摩洛哥又連失2球，該仗摩洛哥3次中龍就入2球。

對住俄羅斯，連上半場嘅12碼，以及互射極刑階段共5個12碼，迪基亞亦全部失守，加加埋埋共11次對手射門，佢有10次失守，成功率僅得9%。雖然咁計當中有5個12碼，但以迪基亞嘅實力，絕對應該交出更佳表現，而佢對西班牙16強出局，完全做唔到挺身而出力挽狂瀾，足以令狂牛球迷大失所望。

唔怪得c朗都入到咁多波

係人都知佢到世杯決賽周就 虧

買左幾千萬對面贏，接波？不了

先前打晒飛機

原來係好彩對住個紙龍門

紐亞傷咗半年好撚過佢

打瑞典果場勁撚到

暫代世一龍